區會通過投訴離場DO失職

區會通過投訴離場DO失職

鄭麗（左圖）要求黃何詠詩（右圖）交代議員哪句說話有侮辱性，但對方未有交代。

【中西區議會】

【本報訊】中西區區議會昨舉行特別會議，討論由民主黨甘乃威提出、抗議林鄭政府破壞民選議會制度，要求嚴肅跟進公務員集體在區會離席議案。上次「拉隊」離場的中西區民政事務專員黃何詠詩昨「重返」會議廳，死撐離席是因議員多次使用侮辱性字眼，又指自己「跟足公務員守則」，但未能指出「侮辱性字眼」和「不實指控」為何，遭多名民主派議員狠批。

重返議廳 誣衊議員字眼侮辱性

相關新聞：許智峯私人檢控西灣河開槍警

甘乃威會議甫開始即力斥黃何詠詩在上次會議聲稱不認同議員立場後就離席，即使議員其後討論有關應付武漢肺炎等民生議題，亦拒返回會議廳回應議員提問，要求黃何詠詩交代離場做法是否由政府高層或中聯辦決定。

中西區區議會主席鄭麗琼要求黃何詠詩具體交代議員哪句說話有侮辱性，鄭更指當日黃何詠詩離場後，她曾致電對方查詢，但對方拒聽電話，「你cut我線，冇答返唔返嚟」，力斥黃何詠詩擅離職守，而民主黨許智峯問到黃何詠詩離場前曾否先諮詢律政司意見。

黃何詠詩指自己和政府官員「跟足公務員守則」，又指議員在上次會議用了很多次「侮辱性」字眼，當日有解釋離席是因為不認同議員提出臨時動議，「因為（內容）係對警方作出不實指控」。不過黃何詠詩未有交代議員哪句說話有侮辱性，亦拒回應隨她離開的政府官員是否聽從她指示，指自己當日離座後，區議會仍有維持秘書處服務，聲稱「我哋嗰日表達政府立場箒，但仍希望區議會繼續開會」。

最終區議會在全體民主派議員支持下通過三項動議，包括向申訴專員投訴公務員在本月16日會議突然離席及全日不參與區會的疏忽職守行為；向廉署舉報有關公務員公職人員行為失當，要求將他們繩之於法；以及在獨裁政權林鄭政府不聽民意及疏忽職守管治下，向公眾重申會緊守崗位為市民發聲，繼續爭取改善民生、爭取雙普選及成立法定獨立調查委員會查警暴。雖然動議內容以「獨裁政權」形容林鄭政府，但黃何詠詩未見再離席，只向區會秘書稱自己不認同上述動議。

■記者林俊謙

唔好再送頭啦香港人
而家仲返工就真係送頭啦
醫護28先罷工太遲啦
你比4日時間共匪諗點反殺你地

下一步透過法院dq 佢地呢班失職公務員

乜秘書有咁大既權唔認同就可以離場？
立法會我都未見過

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

【第廿叄期牆紙x民記】黃色經濟起革命 良心消費衛我城

FB :
TG :

唔認同立場就離開唔做野
呢D即係唔政治中立啦

要諗計dq呢班狗官

支持
醫人係義務
攞條命去醫人係超義務

鬧雙胞個次已經有啦